\documentclass[french]{article}
\usepackage{kpfonts}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage[a4paper, vmargin=2cm, hmargin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{multicol}
\usepackage[indent]{parskip} % espace supp entre les paragraphes
\usepackage{pifont} % Collection d'icônes
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{awesomebox}
\usepackage{graphicx}

% \usepackage{mathtools}
\usepackage{icomma} % supprime l'espace auto après ',' en mode math
\usepackage{siunitx}
\sisetup{locale = FR, detect-all, %inter-unit-product = \ensuremath {{}\cdot{}}
}
% entete -------------------------------------------------------------------
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage} % Pour la numérotation des pages 
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{1pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{Édité le \today}
\renewcommand\footrulewidth{1pt}
\fancyfoot[L]{\textcolor{lightgray}{Physique Chimie}}
\fancyfoot[C]{\thepage /\pageref*{LastPage}}
\fancyfoot[R]{\textcolor{lightgray}{IND Meudon}}
% tableaux -----------------------------------------------------------------
\usepackage{multirow}

\usepackage[skins]{tcolorbox}
% -------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{babel}
% -------------------------------------------------------------------------------

% liens / ref--------------------------------------------------------------------
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{pdfstartview=XYZ, colorlinks=true} % zoom standard à l'affichage du pdf 
\usepackage{qrcode}

% figure ------------------------------------------------------------------
\usepackage{subcaption} % subcaption
% \usepackage{nonfloat} % \figtitle
\usepackage{wrapfig} % texte qui coule autour et ajustement marge
\usepackage{caption}
\usepackage[nameinlink]{cleveref} 

%
% -------------------------------------------------------------------------------
% 
\begin{document}
\begin{center}
  \Huge{LibreOffice Calc 7.3}
\end{center}
\section{Faire des calculs}
%
\subsection{Calculs entre les cellules}
\begin{dingautolist}{202}
  \item Commencer le calcul par «=»
  \item Cliquer sur les cellules dont on veut utiliser le contenu (\cref{calcul1}).
  \item Appuyer sur \fbox{ENTREE} (\cref{calcul2}).
\end{dingautolist}

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \begin{subcaptionblock}{.4\linewidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.7\linewidth]{ ./img/calcul1.png}
    \caption{}
    \label{calcul1}
  \end{subcaptionblock}
  % 
  \begin{subcaptionblock}{.4\linewidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.7\linewidth]{ ./img/calcul2.png}
    \caption{}
    \label{calcul2}
  \end{subcaptionblock}
  \caption{}
\end{figure}
%
\notebox{Pour indiquer les puissances de 10, on utilise la notation avec « e ». Par
  exemple, \num{2,45e-3} sera noté $2,45\text{e-3}$.}
%
\subsection{Refaire le même calcul sur les lignes suivantes}
\begin{dingautolist}{202}
  \item Placer le curseur sur \emph{le coin inférieur droite} de la cellule contenant un
  calcul (\cref{iteration1}).
  \item Glisser en maintenant le clic gauche sur les lignes voulues (\cref{iteration2}).
\end{dingautolist}

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \begin{subcaptionblock}{.4\linewidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.7\linewidth]{ ./img/iteration1.png }
    \caption{}
    \label{iteration1}
  \end{subcaptionblock}
  % 
  \begin{subcaptionblock}{.4\linewidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.7\linewidth]{ ./img/iteration2.png }
    \caption{}
    \label{iteration2}
  \end{subcaptionblock}
  \caption{}
\end{figure}
% -------------------------------------------------------------------------------
% \clearpage
\section{Tracer un graphique}
\subsection{sélection des données}
\begin{multicols}{2}
  \begin{dingautolist}{202}
  \item Sélectionner une colonne contenant des données.
  \item Maintenir la touche \fbox{CTRL} enfoncée et sélectionner une deuxième colonne
  (\cref{selection}).
  \item Cliquer sur \emph{insertion}, puis \emph{diagramme}.
  \end{dingautolist}
  % \begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics[scale=.2]{ ./img/graph_selection.png }
  \captionof{figure}{}
  \label{selection}
% \end{figure}
\end{multicols}
%
% \clearpage
\subsection{Réglages du graphique}
\subsubsection*{Type de diagramme}
\begin{dingautolist}{202}
  \item Choisir XY (dispersion).
  \item Sélectionner points seuls (sans la ligne).
\end{dingautolist}
% \begin{figure}[ht]
%   \centering
%   \includegraphics[scale=.5]{ ./img/graph_xy.png }
%   \caption{}
%   \label{xy}
% \end{figure}
%
\subsubsection*{Séries de données}
\warningbox{Par défaut, la colonne \emph{la plus à gauche sera prise comme abscisse et la suivante comme
  ordonnée}. Si on souhaite inverser les données, il faut modifier les réglages dans \og
  \emph{Série de données}\fg{}.
}
\begin{dingautolist}{202}
  \item Vérifier que les cellules sélectionnées correspondent bien aux valeurs qu’on
  souhaite avoir en abscisses et en ordonnées.
  \item Si ce n’est pas le cas,  modifier la \textcolor{orange}{\emph{plage de valeur}}
  pour X et Y en cliquant sur]
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.4]{./img/selection_serie_donnees.png}} et en
  sélectionnant à l’aide de la souris les bonnes cellules.
\end{dingautolist}
%
% \begin{figure}[ht]
%   \centering
%   \includegraphics[width=.8\linewidth]{ ./img/series_donnees.png}
%   \caption{}
% \end{figure}
%
\subsubsection*{Éléments du diagramme}
\begin{dingautolist}{202}
  \item Remplir le titre principal et celui des axes.
  \item Cocher « afficher les grilles » pour l’axe X et l’axe Y.
  \item Décocher « afficher la légende » (sauf si on souhaite afficher plusieur courbes).
\end{dingautolist}
%
% \begin{figure}[ht]
%   \centering
%   \includegraphics[width=.8\linewidth]{ ./img/graph_titre.png }
%   \caption{}
%   \label{titre}
% \end{figure}

\notebox{
  La mise en page et les réglages du graphique peuvent modifier a posteriori en utilisant la
  barre de menu (\cref{barre_menu}) ou avec le clic droit sur les éléments de la figure.\par
  Cette barre est disponible en double-cliquant sur la figure.
}
\begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics[scale=.5]{ ./img/barre_menu.png }
  \caption{}
  \label{barre_menu}
\end{figure}
%
\subsection{Ajouter la courbe de tendance}
\begin{dingautolist}{202}
  \item Clic droit sur un point du graphique.
  \item Sélectionner \og \emph{insérer une courbe de tendance}\fg{}.
  \item Dans la femêtre qui s’ouvre:
  %
  \begin{dinglist}{217}
    \item Aller dans l’onglet \og \emph{Type}\fg{}.
    \item Sélectionner \og \emph{affine}\fg{} (ou \og \emph{linéaire}) et cocher \og \emph{Afficher
      l’équation}\fg{}. %(\cref{courbe_tendance1})
    % \item En modifiant un peu la mise en page, on obtient le résultat présenté \cref{courbe_tendance2}
  \end{dinglist}
\end{dingautolist}

% \begin{figure}[ht]
%   \centering
%   \begin{subcaptionblock}{.45\linewidth}
%     \includegraphics[width=.95\linewidth]{ ./img/courbe_tendance.png }
%     \caption{}
%     \label{courbe_tendance1}
%   \end{subcaptionblock}
%   % 
%   \begin{subcaptionblock}{.45\linewidth}
%     \includegraphics[width=.9\linewidth]{ ./img/mise_en_page.png }
%     \caption{}
%     \label{courbe_tendance2}
%   \end{subcaptionblock}
  % 
  % \caption{}
% \end{figure}
%
\subsection{Prolonger la courbe de tendance et afficher l’origine du repère}
\subsubsection{Afficher l’origine du repère}
\begin{dingautolist}{202}
  \item Cliquer sur \raisebox{-5pt}{ \includegraphics[scale=.5]{ ./img/axe_x.png } }
  \item Dans l’onglet «échelle», régler le minimum de l’axe sur 0 %(\cref{modifier_axe})
\end{dingautolist}
% \begin{figure}
%   \centering
%   \includegraphics[scale=.3]{ ./img/modifier_axe.png }
%   \caption{}
%   \label{modifier_axe}
% \end{figure}
%
\subsubsection{Prolonger la courbe}
\begin{dingautolist}{202}
  \item Clic droit sur la courbe de tendance, puis « formater la courbe de tendance »;
  \item Modifier la valeur pour « extrapoler en arrière » pour remonter du nombre de
  graduations choisie.
\end{dingautolist}

\end{document}
